\documentclass{article}
\author{Wouter Rienks - 11007745}
\title{Differentiaalvergelijkingen Huiswerk 3}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{listings}
\date{\vspace{-5ex}}

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\renewcommand\d[1]{\:\textrm{d}#1}
\newcommand{\vectortwo}[2]{\begin{pmatrix}#1 \\ #2\end{pmatrix}}
\newcommand{\mattwo}[4]{\begin{pmatrix}#1 & #2 \\ #3 & #4 \end{pmatrix}}

\newenvironment{solution}
  {\renewcommand\qedsymbol{$\square$}\begin{proof}[Oplossing]}
  {\end{proof}}

\begin{document}
\maketitle
\textbf{(3.1.10)}: We geven het bewijs voor $t \geq 0$. Als $t < 0$, plaats dan $t$ onderin de integraal en voer dezelfde stappen uit. Laat $U(t) := C_0 + C_1t + C_2\int_0^t v(s) \d{s}$. Dan geldt $v(t) \leq U(t)$. Dus
\begin{align}
U'(t) &= C_1 + C_2v(t)\\
 &\leq C_1 + C_2U(t) \nonumber \\ 
&= C_1 + C_2 C_0 + C_2t + C_2 \int_0^t v(s) \d{s}. \nonumber
\end{align}
Door de $C_2t$ term in de integraal te halen, en dan de eerste gelijkheid op de integrand toe te passen, vinden we:
\[
U'(t) \leq C_1 + C_2 C_0 + C_2\int_0^t U'(s) \d{s}.
\]
Door Gronwalls ongelijkheid toe te passen (met $v(t) = U'(t)$ en $C = C_1 + C_2 C_0$) vinden we:
\[
U'(t) \leq (C_1 + C_2 C_0)e^{C_2 t}.
\]
Dus met (1) vinden we
\[
v(t) \leq \frac{C_1}{C_2}(e^{C_2}t - 1) + C_0e^{C_2t},
\]
wat precies de bewering is die we wilden bewijzen.

\textbf{(4.5)} De eigenwaarden van $A$ zijn $-2$ en $-1$, met bijbehorende eigenvectoren $\vectortwo{1}{0}$ en $\vectortwo{1}{1}$. Hieruit volgt dat 
\[
M(t) = \mattwo{e^{-2t}}{e^{-t}}{0}{e^{-t}}
\]
een algemene oplossingmatrix voor de vergelijking $\dot{x} = Ax$ is.

Met stelling 2.7 vinden we dat de oplossing voor $\dot{x} = Ax + g(t)$ wordt gegeven door:
\begin{align*}
x(t) &= M(t)M(0)^{-1}\vectortwo{0}{0} + M(t)\int_0^1M(s)^{-1}g(s)\d{s}. \\
&=  M(t)\int_0^1M(s)^{-1}g(s)\d{s}
\end{align*}

Het is gemakkelijk na te gaan dat
\[
 M(s)^{-1} = \mattwo{e^{2s}}{- e^{2s}}{0}{e^{s}}.
\]

Dus vinden we dat voor $x(t) = 0$ als $t \leq 1$. Voor $t \in [0, 1]$ geldt
\[
x(t) = M(t) \int_0^t\vectortwo{-e^{2s}}{e^s} = M(t) \vectortwo{1 - \frac{1}{2}e^{2t}}{e^t - 1} = \vectortwo{-e^{-2t} + \frac{1}{2} - e^{-t}}{1 - e^{-t}}.
\]
en voor $t > 1$:
\[
x(t) = M(t)\vectortwo{1 -\frac{1}{2}e^{2}}{e - 1} = \vectortwo{e^{-2t} -\frac{1}{2}e^{-2(t - 1)} + e^{-(t - 1)} - e^{-t}}{e^{-(t - 1)} - e^{-t}}.
\]
\end{document}